佩洛西挺法案 撤銷對港優惠

佩洛西挺法案 撤銷對港優惠

美國國會眾議院議長佩洛西

【反送中】

【本報訊】香港市民日前發動大規模遊行示威，抗議港府修訂《逃犯條例》。美國國會議員提案，希望確認香港在一國兩制下仍享有充份自治。國會眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）長期以來批評中國人權紀錄，她前日力挺國會這項跨黨派提案，要求美國總統特朗普政府確認香港在中國的「一國兩制」下是否能維持充份自治。

相關新聞：胡志偉籲「不流血」防民意逆轉

香港連續兩個周日的大型遊行反送中惡法，佩洛西形容是「一道美麗的風景」。

民主黨籍的佩洛西，在《基督教科學箴言報》贊助的早餐會向記者表示：「這項法案指出，我們不再假定中國遵行一國兩制。」她指出依據美國現行法律，香港被視為獨立關稅區，擁有中國不享有的特殊優惠。這跨黨派法案將要求特朗普政府提出文件，證明這種獨立關稅區的約定仍然有效，才能讓這種特殊安排持續下去。佩洛西說：「如果他們（香港）就是中國，那麼他們不能享有這些優惠。」

指修例可對任何人羅織罪名

佩洛西形容香港近日的示威遊行是「一道美麗的風景」，又指中國國家主席習近平把中國「帶上鎮壓的回頭路」。她說港府建議的修例，將在香港被捕的人遣返內地審訊，「他們可對任何人羅織任何罪名，包括記者及5,000名在那裏做生意的美國人」。佩洛西沒說明何時會設法讓這項法案在眾議院通過，但說參議院也已草擬類似法案。

中國外交部駐港特派員公署發聲明，批評佩洛西言論「歪曲一國兩制現狀」，指一些外部勢力無視國際法和國際關係基本準則，置廣大香港同胞福祉和國際社會共同利益於不顧；批評這種陰暗的心理和危險的言行，才是對一國兩制和香港繁榮穩定的真正威脅，有關政客為一己私利操弄涉港問題的「政治騷」可以休矣。中國外長王毅日前在北京與荷蘭外相布洛克會面後見記者，指值得高度警惕的，是一些西方勢力利用今次事件興風作浪、挑撥對立，企圖破壞香港和平穩定、破壞一國兩制。

《美國─香港政策法》或稱《香港政策法》是美國1992年針對香港回歸的法案，該法案將香港在1997年後，繼續視作一個在政治、經濟、貿易政策方面與中國不同的地區，並於經貿及政治上，將香港與中國區別對待，容許美國政府對港有較優待及寬鬆政策。有關法案要求美國國務院每年就香港落實一國兩制情況向國會提交報告。

國務院2007年後未再提交報告，但雨傘運動爆發後，美國民主、共和兩黨議員聯手提出《香港人權及民主法案》，建議修訂《香港政策法》，加強關注香港民主情況；國務院亦再根據《香港政策法》，2015年重新提交報告，亦意味美國政府隨時可以香港未有落實一國兩制，不再給予香港政策優待。

另外，英國台英國會小組共同主席：下議院議員埃文斯和上議院議員羅根發表聯合聲明，對香港民主及自由嚴重倒退表示嚴正關切。

相關新聞：杰仔父母哭訴 政權不仁不義

上一則
上一則
西環集中營：阿爺或向李家超鄭若驊開刀 (季陶)

下一則
下一則
區諾軒促日趁G20反送中

胡志偉籲「不流血」防民意逆轉
杰仔父母哭訴 政權不仁不義
家屬申死因研訊或須等數年
動畫重現抗爭場面 籲不撤不散
警稱被針對 二哥：200%反擊
留學生回港遊行 落機即被查
片段揭六警重裝圍攻運水男
錄音流出：小心記者 唔好蝕章
民陣投訴催淚彈射中信人群
魔鬼山「反黑警」
速龍搣走編號 李家超呃立會
德槍械商停MP5配件供港
硬食催淚彈 博士生告盧偉聰
梁栢賢證病人仁濟內被捕
醫管局遭黑客猛攻三小時
促政府批草案 香港審陳同佳
中西區會默哀悼反修例死者
立會職員轟警霸房押示威者
陳弘毅：港府自製完美風暴
西環集中營：阿爺或向李家超、鄭若驊開刀
區諾軒促日趁G20反送中
台警查「10億撐遊行」假消息
中港藏人尋庇護 促立難民法
林鄭懶理最後通牒 全民金鐘「野餐」警高層：今穩守政總立會

同樣係女人
蔡美文 佩洛西>>>>>>>>>>>>>>>>林奠